%@Titre: Amérique du nord -- 2010
Sur le chantier de sa future maison, M. Dubois croise un maçon qui
semble avoir des difficultés à porter une tige d'acier pleine, de
forme cylindrique.
 
Cette tige mesure 1,5~m de long et a un rayon de base de 4~cm.

\begin{Enumerate}
\item Calculer le volume de cette tige arrondie au cm$^3$ près. 
\item L'acier a une masse volumique de 7,85 g/cm$^3$. Calculer la
  masse de cette tige arrondie au kg.
\end{Enumerate}